中國多地連日毒霧嚴重

作者 小山 發表時間 15-02-2017 更改時間 15-02-2017 發表時間 16:58
中國北方多地連續幾日陷入新一波毒霧籠罩。根據雅虎的天氣預報，北京以及周邊津冀等地空氣質量很差，因為沒有風動與氣壓流通，毒霧聚集不散。北方多個地區能見度下降。當地天氣預報說，毒霧天可能持續至明日。不過中國官方的天氣預報較多提及霧狀天氣，指明能見度情況，而少提霧霾。

據東方日報報導，中國多地毒霧天氣持續，華北、黃淮等地能見度明顯下降。今早北京、天津、河北、山東、四川、重慶等8個省市，部分地區出現大霧，局部地區能見度不足500米。 中央氣象台預料，毒霧天氣將會持續至明日上午，局部地區能見度不足200米；隨後幾日部分地區將有明顯降溫或降雪。

根據氣象部門表示，由於華北中南部、黃淮西北部、陝西關中、四川盆地的大氣擴散條件仍然較差，有利污染物積聚；未來24小時重污染天氣持續，能見度低。受冷空氣影響，明日日間開始，上述地區大氣擴散條件將由北向南明顯改善，重污染天氣結束，能見度明顯好轉。

報導說，另受高空槽影響，今明兩日東北部、內蒙古東北部等地有小到中雪或雨夾雪的天氣，而內蒙古東北部、黑龍江中北部、吉林東南部等地部分地區有大雪。隨著冷空氣逐漸向南移動，明後兩日長江以北地區將出現大風降溫天氣，平均氣溫普遍下降攝氏4至8度，其中內蒙古中東部、東北地區中東部等地氣溫將下降10度以上。

放煙花炮仗姐